{"id":"s5","orderID":"s0005","name":"Grammle-S5","slug":"webseite-oder-website","aliases":["s5","a59bc33e14f18be52a5fb0df73b9eecc"],"arten":"warnung","kategorien":["sprachstil","bedeutung"],"wrong":"Webseite","correct":"Website","wrongex":"Hast du schon das neue Design der **Webseite** von Digitalcourage gesehen?","correctex":"Hast du schon das neue Design der **Website** von Digitalcourage gesehen?","wrongs":["\\b(W|w)(ebseite|EBSEITE)\\b"],"status":2022,"alt":["Internetauftritt","Internetseite","Webpage"],"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Website"},{"digitalcourage":"https://shop.digitalcourage.de/kurz-und-muendig-edri-ethical-web-faire-websites-ethical-web-dev.html"}],"explanation":"Denglische Kombinationen wie „Webseite“ sind stilistisch nicht empfehlenswert und sollten gemieden werden.\n\nAußerdem sind mit „Webseiten“ lediglich einzelne Unterseiten (z.B. grammle.de/ueber) eines größeren Internetauftritts (z.B. grammle.de) gemeint. Solche Internetauftritte werden meist als „Websites“ bezeichnet, wobei das englische Substantiv „site“ auf Deutsch „Platz“, „Standort“ oder „Landschaft“ bedeutet.","uid":"a59bc33e14f18be52a5fb0df73b9eecc","type":"regeln"}
